# Vape Temple Project

## Описание ##

Проект собирается с помощью Grunt:
- запускает сервер
- следит за изменениями файлов и запускает нужные таски
- компилит SCSS/SASS в CSS
- применяет к CSS автопрефиксер
- объединяет JS
- сжимает CSS и JS
- собирает спрайт

Все таски находятся в каталоге "grunt". Порядок тасков в файле "grunt/aliases.yaml".

Иконки собираются из каталога "public/img/sprites/icons" и готовый спрайт хранится в "public/img"

Каждый логический блок представлен HTML, SCSS и в ряде случев JS файлами. Они находятся в каталоге "public/blocks".

Все страницы собираются из этих блоков посредством включения блока на страницу. Каталог "templates/sources/". Они компилируются в каталог "templates".

Все SCSS файлы подключены в файле "public/vape-temple-project".

Можно компилировать версию для продакшена и девелоперскую. Девелоперская версия - это сжатые CSS и JS.

Вообще все файлы, которые подключаются на странице или в стилях находятся в каталоге "public/dist". Туда они копируются после того, как отработают таски.

Про версии подключаемых на странице JS и CSS. Когда разрабатываешь удобно видеть несжатые версии файлов. На продакшн уходят сжатые. Для этого есть две команды, которые написаны ниже. В шаблонах "templates/sources/" как раз можно увидеть, что в данный момент подключены как раз склеенные и минифицированные версии, а закоментированы девелоперские.

Все изображения в данный момент были пропущены через алгоритмы TinyPNG. В данной сборке нет этого пакета, так как я использовал веб-интерфейс этого сервиса.

Не стесняйся - задавай вопросы если что-то непонятно.

## Начало работы ##

Для начала работы скачайте репозиторий.
Затем с помощью терминала или командной строки перейдите в корень каталога.
Установите NPM. Создайте символическую ссылку на каталог "public/dist".
Запустите сборку проекта.

```
cd <корень проекта> // Переход в каталог с проектом
npm install         // Установка NPM
```

### Windows ###
```
// Создание символической ссылки на каталог "public/dist" (Windows)
mklink /d dist public\dist 
```
### Unix ###
```
// Создание символической ссылки на каталог "public/dist" (Unix)
ln -s public/dist dist
```

```
// Запуск сборки для разработки (не минифицированные версии CSS/JS)
grunt
```

```
// Запуск сборки для продакшена (минифицированные версии CSS/JS)
grunt prod
```

Верстка будет доступна по адресу 127.0.0.1:7700/templates/